% !TeX spellcheck = fr_FR

\section{Proof of Concept}
\label{sec:proof-of-concept}

Un proof of concept est fourni avec ce mémoire.
La plate-forme visée pour celui-ci est celle du système d'exploitation Android™ de Google™.
Ce choix est justifié par le fait qu'il s'agit du système le plus répandu parmi les téléphones mobiles dans le monde, avec pour seul autre concurrent notable le système iOS™ d'Apple™~\cite{statcounter_-_globalstats_mobile_nodate},
mais aussi parce que ses \gls{API} de bases sont bien documentées et qu'il est gratuit pour les développeurs de créer et distribuer une application sur cette plate-forme.
De plus, cette plate-forme est plus respectueuse des projets Open Source que son concurrent direct pour qui tous ses produits sont privatisés.

Cependant, il est évident que le concept évoqué dans ce mémoire n'est pas exclusif à une plate-forme particulière et peut être étendu à d'autres.

Dans l'implémentation du proof of concept, la version intégrée à Android™ de BouncyCastle est remplacée par SpongyCastle\footnote{
	Site officiel~: \url{https://rtyley.github.io/spongycastle/}
}
car le premier est une version allégée du BouncyCastle standard et n'implémente pas certains algorithmes tels que l'\gls{ECDSA}.